贊成公帑助裝𨋢組件 潘樂陶惹質疑

2018年05月24日

贊成公帑助裝𨋢組件 潘樂陶惹質疑

潘樂陶

【本報訊】近年升降機事故頻生，升降機及自動梯安全諮詢委員會昨開會討論加強升降機安全。政府研究動用公帑資助業主，為老舊升降機加裝合乎國際要求的安全組件，並加強升降機維修。諮詢委員會主席潘樂陶公開贊成撥款，但他本身持有的大型工程集團，承辦不少升降機工程，有立法會議員質疑，潘樂陶並不適合當委員會主席，否則影響公眾觀感。

為諮詢委員會主席

機電署署長薛永恆昨日出席會議後表示，政府正研究積極考慮提供經濟誘因，協助業主針對相對老舊的升降機，加裝最新國際標準要求的安全組件提升安全系數，但他認為加裝組件不會以機齡一刀切，而是考慮升降機本身是否已加設必要組件，長遠亦可考慮是否要求全港所有升降機加強安全組件。

發展局亦向立法會遞交文件指，本港約有6.6萬部升降機，當中約八成配備未達至最新安全水平，自2011年起至今約有5,200部升降機進行了改善工程，但進度不顯著。

有見及此，當局擬定短、中及遠期措施，短期方面，擬在本年度增加人手加強對舊式電梯巡查；中期考慮向有需要業主提供資助改善或更換升降機，長遠研究參考外國經驗強制實施改善升降機工程的可行性。

諮詢委員會主席潘樂陶亦表示歡迎，認為有助減少升降機事故，政府仍未決定資助模式及金額，現時評論政府偏坦承辦商並不合適。本身是律政司司長鄭若驊夫婿的潘樂陶，也是安樂工程集團創辦人、主席及執行董事，根據其公司網頁顯示，其公司至少承接過本港11項大型升降機或扶手電梯工程，包括香港大球場升降機改善工程、海洋公園重新發展計劃的升降機工程等。

立法會議員林卓廷支持政府向業主提供資助用以維修升降機，但他質疑潘樂陶未必適合出任諮詢委員會主席，「有業界做委員係正常，但做主席就唔適合，會影響公眾觀感，應該搵比較中立嘅人做主席好啲」。

機電署表示，該諮詢委員會並非法定權力作政策上的決定，只是收集各界意見，討論不會涉及某一公司，但委員會設有申報制度，如有委員認為會上討論內容與其有利益衝突可作出申報，昨日則無人作出申報。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
A座曾是公僕宿舍

下一則
下一則
19歲港青征服珠峯 哥哥驚足兩個月

佢會袋幾多錢落袋？

小心鄭若驊告你強姦隻豬

ANLEV